Kaibas ennine Ahjamoisa Mötsasaks Daniel Hintzer et temma om Jakob Naggel läbbi teada saanu, et Johan Klaosson om üttelno Kripsi Petrele, et se peassi üttlema, et temma, Kripsi Peter, ei olle mitte Kripsi Mötzast Palkid warrastanu, wait et Motsasaks temmale neid olles münu, ni kui, et kik miss halwa praego Mötsasaksa ülle kaibataks, woetaks Moisan täwweste uskuda, pallel Joh. Klaossoni trahwida.
Jakob Naggel ettekutsutud ja se Asja perrast küssitud, wastotas, et kui Mötsasaks Hintzer temma pole tulno ja tedda küssino temmale tõtteste üttelda, et kas temma om Kripsi Peter läbbi kulno, et Johan Klaosson ollewad üttelno, et Kripsi Peter peassi ülle temma, Mötsasaksa, kaibama, et se om temmale neid Palkid münu, agga mitte et Kripsi Peter neid warrastano, om Jakob Naggel wastotano:"Ja, Kripsi Peter ütles küll minnole, et Johan Klaosson om temmale üttelno, et Kripsi Peter woib ülle Mötsasaksa kaibata, sest Mötsasaks olli jobba se kurja, mis Kripsi Mötzan Kripsi Peter läbbi tehtud, üllekaeno ja tedda trahwino, ja nüüd tulli Moisa poolest töist körda sedda Asja üllekaema."
Kripsi Peter ettekutsutud, wastotas et Mötsasaks om temma mannu tulno ja temmale üttelno:"tunnista ärra, kass Joh. Klaosson sinnole ütles, minno ülle Moisan kaibata, minna maksan sulle se päiwa palk ärra, miss sull kullub Kohto päle käwwa." siss om Kripsi Peter Wastotanu:"Johan Klaosson ütles enneki: se Wargus om jobba üts körd selletetud ja nüüd kaetas töist körd ülle!"
Johan Klaosson ettekutsutud ja selle Asja perrast küssitud, wastotas, et temma om enneki üttelno:"Mötsasaks om jobba sedda Kripsi Mötza Warguste Asja ütskörd ülle kaeno ja sinno trahwino ja nüüd kaetaks Moisa poolt kah ja trahwitaks töist  körd!"
Liis Jonas, ketta kah Mötsasaks Tunnistajas üllesandno, selle Asja perrast küssitud, wastotas, et temma sest Asjast mitte midagi ei tia.
Peter Anderson, kea kah Mötsasaks Tunnistajas üllesandno, selle Asja perrast küssitud, wastotas, et temma sest middagi ei tia.
Sai moistetud: Möisasaks Daniel Hintzer peab parrembad tunnistust tooma.
Se Moistminne sai §772 &amp; 773 järrele kulatud.
Hindrik Torg XXX Peter Kulp XXX Jaan Koskord XXX Jakob Hanson  XXX Hind. Lippson XXX
